如果特首殺左大陸人走返香港，現行制度係唔係拉唔到 ?

引渡：要特首同意
唔引渡：除非大陸派洗頭艇捉佢返去

純學術討論

等佢任期完咗再拉

陳雲：我給Carrie 姐顯示香港是主權國的能力。習近平無論如何，是不可能將Carrie辭退的。
即使到了任滿，只要Carrie停止展開選舉特首的程序，她就是香港的永久特首。法律上，中共對她毫無辦法，因為香港是主權國。
我以前講過，如果中共元首到香港來，特首下令警察將他射殺，中國也只能發出外交照會，也無法引渡特首回北京受審。即使修了逃犯引渡條例也無法引渡，因為引渡令是要特首簽署同意的。
Carrie，頂住，而且在本屆任滿之後不啟動特首選舉，你就是終身特首，看中共奈你什麼何。
我回來了。幫Carrie 收驚、壯膽。武則天，頂住。